{
    "Abort summarization": "中止摘要",
    "Actions": "操作",
    "Active Settings Profile ": "目前啟用的設定檔",
    "Add a new macro": "新增巨集",
    "After main prompt": "主要提示詞之後",
    "as": "作為",
    "Assistant": "助理",
    "Auto Summarize": "自動摘要",
    "Auto Summarize Batch Size": "自動摘要批次大小",
    "Auto Summarize Before Generation": "在生成內容前自動摘要",
    "Auto Summarize Message Lag": "自動摘要訊息延遲",
    "Auto Summarize Message Limit": "自動摘要訊息上限",
    "Auto Summarize Progress Bar": "自動摘要進度條",
    "Auto-Summarization": "自動摘要",
    "Auto-load profile for current character or group": "為目前角色或群組自動載入設定檔",
    "Auto-load profile for current chat": "為目前聊天自動載入設定檔",
    "Auto-summarize hidden messages and include summaries in memory (messages excluded from context).": "自動摘要隱藏訊息並將摘要納入記憶（從上下文中排除的訊息）。",
    "Auto-summarize system messages and include summaries in memory (e.g. messages from the /sys command).": "自動摘要系統訊息並將摘要納入記憶（例如來自 /sys 指令的訊息）。",
    "Auto-summarize system messages and include summaries in memory.": "自動摘要系統訊息，並將該摘要納入記憶。",
    "Auto-summarize thought messages and include summaries in memory (from the Stepped Thinking extension).": "自動摘要推理部分的訊息並將摘要納入記憶（來自「Stepped Thinking」擴充功能）。",
    "Auto-summarize user messages and include summaries in memory.": "自動摘要使用者訊息，並將該摘要納入記憶。",
    "Auto-summarization will be triggered before a new message is sent instead of after.": "自動摘要將在發送新訊息之前觸發。",
    "Automatically perform summarizations when messages are sent. A message will only be auto-summarized if that summary would be included in short-term memory.": "傳送訊息時自動執行摘要。只有當摘要會被納入短期記憶時，訊息才會被自動摘要。",
    "Available Macros": "可用巨集",
    "Batch Size": "批次大小",
    "Before Generation": "生成前",
    "Before main prompt": "主要提示詞之前",
    "Block Chat": "鎖定聊天輸入",
    "Block chat input while summarizing.": "在摘要進行時暫時禁用聊天訊息輸入。",
    "Bot Messages": "機器人訊息",
    "Bot Summaries": "機器人摘要",
    "Bot messages within the range above will be included": "將包含上述範圍內的機器人訊息",
    "Both": "訊息與摘要",
    "Bulk Actions (Selected:": "批次操作 (已選取：",
    "Choose regex script": "選擇正規表示式腳本",
    "Choose settings for the chat summarization. All message inclusion/exclusion settings from the main config profile are used, in addition to the following options.": "選擇聊天摘要的設定。摘要時將使用主要設定檔中的所有訊息包含／排除規則，並可額外設定以下選項。",
    "Completion Preset": "補全預設",
    "Configuration Profiles": "Qvink Memory 聊天記憶設定檔",
    "Connection Profile": "連線設定檔",
    "Context (": "上下文（",
    "Copy ALL memories to clipboard (all memories in the entire chat, not just those injected).": "將所有記憶複製到剪貼簿（包含整個聊天的所有記憶，而非僅限於注入部分）。",
    "Copy selected memories to clipboard": "將所選記憶複製到剪貼簿",
    "Create new profile": "新建設定檔",
    "Create, edit, and save configuration profiles for this extension.": "建立、編輯及儲存此擴充功能的設定檔。",
    "Currently preparing to summarize:": "正在準備摘要：",
    "Customize the prompt used for summarizing messages.": "自訂用於摘要訊息的提示詞。",
    "Customize the prompt used to summarize a given message": "自訂用於摘要指定訊息的提示詞",
    "Debug Mode": "偵錯模式",
    "Delete current profile": "刪除此設定檔",
    "Delete custom macro": "刪除自訂巨集",
    "Delete selected memories": "刪除所選記憶",
    "Determines how summaries are injected into context, applying to both short and long term memory.": "決定摘要如何注入至上下文，同時適用於短期和長期記憶。",
    "Determines where long-term messages are injected.": "決定長期訊息注入位置。",
    "Determines which messages are included in the short-term memory injection and where. If you change this and include messages that weren't summarized previously, you can either manually trigger a re-summarization or just wait until automatic summarization triggers.": "設定短期記憶注入中所包含的訊息及其插入位置。若更改此設定並包含先前未摘要的訊息，您可手動觸發重新摘要，或等待自動摘要啟動。",
    "Display Memories": "顯示記憶",
    "Display summarizations below each message": "在每則訊息下顯示摘要",
    "Do not inject": "不注入",
    "Dynamic macros only available for the summary prompt.": "僅適用於摘要提示詞的動態巨集。",
    "Each message will be replaced by the return value of the script when run. Use {{message}} for the text of the message and {{id}} for the ID of the message.": "每則訊息都將被執行腳本後的回傳值所取代。使用 {{message}} 代表訊息文字，{{id}} 代表訊息 ID。",
    "Edit": "編輯",
    "Edit Long-Term Memory Injection": "編輯長期記憶注入",
    "Edit Memory": "編輯記憶",
    "Edit Short-Term Memory Injection": "編輯短期記憶注入",
    "Edit Summary": "編輯摘要",
    "Edit the long-term memory prompt": "編輯長期記憶提示",
    "Edit the memories in chat.": "編輯聊天中的記憶。",
    "Edit the short-term memory prompt": "編輯短期記憶提示",
    "Edit the summary prompt": "編輯摘要提示",
    "Edited": "已編輯",
    "Editing a message will automatically trigger a re-summarization if it has already been summarized.": "編輯訊息時，若該訊息已被摘要，將自動觸發重新摘要。",
    "Enable / Disable.": "啟用／停用。",
    "Enable Memory in New Chats": "在新對話中啟用記憶",
    "Errors": "錯誤",
    "Excluded": "已排除",
    "Export the current config profile": "匯出目前的設定檔",
    "Fill your console with debug messages": "將偵錯訊息填入主控台",
    "Force Exclude (toggle inclusion of summary from all memory)": "強制排除 (切換是否將摘要從所有記憶中排除)",
    "Forgot": "已遺忘",
    "General Injection Settings": "通用注入設定",
    "Global Selection": "全域選取",
    "How many messages before the current end of the chat.": "在目前聊天結束前的訊息數量。",
    "How many previous messages to include in the summarization prompt as context.": "摘要提示中要包含多少先前訊息作為上下文。",
    "If there is nothing in long-term memory, the whole macro will be empty.": "若長期記憶中沒有任何內容，整個巨集將為空。",
    "If there is nothing in short-term memory, the whole macro will be empty.": "若短期記憶中沒有任何內容，整個巨集將為空。",
    "Import a config profile": "匯入設定檔",
    "In chat at depth": "在對話中位於深度",
    "In Static Memory Mode, long-term memories are always injected separately from short-term memories, regardless of chronological order. This is in contrast to the default behavior where summaries are kept in short-term memory until the context fills up, then dynamically moved to long-term memory if marked as such.": "在靜態記憶模式中，長期記憶始終與短期記憶分開注入，不論其時間順序。這與預設行為不同——預設情況下，摘要會先保留於短期記憶中，直到上下文填滿為止；若被標記為長期記憶，才會動態轉移至長期記憶中。",
    "Include All Context Content": "包含所有上下文內容",
    "Include Hidden Messages": "包含隱藏訊息",
    "Include in World Info Scanning": "包含在世界資訊掃描中",
    "Include Long-Term Memory in the World Info Scan": "在世界資訊掃描中包含長期記憶",
    "Include Prefill In Memories": "在記憶中包含預填文字",
    "Include Previous User Messages": "包含先前使用者訊息",
    "Include Short-Term Memory in the World Info Scan": "在世界資訊掃描中包含短期記憶",
    "Include System Messages": "包含系統訊息",
    "Include Thought Message": "包含推理訊息",
    "Include User Messages": "包含使用者訊息",
    "Include long-term memory in the World Info Scan": "在世界資訊掃描中包含長期記憶",
    "Include short-term memory in the World Info Scan": "在世界資訊掃描中包含短期記憶",
    "Include the prefill in displayed memories and injections (no effect with reasoning models)": "在顯示的記憶和注入內容中包含預填文字（對推理模型無效）",
    "Just refreshes which memories are included and re-renders the memories under each message, doesn't change summaries. This is done automatically all the time, the button is here just in case.": "不影響摘要，僅更新已包含的聊天記憶，並重新顯示在每則訊息下方。此過程通常會自動執行，按鈕只是備用選項。",
    "Limit Message History": "限制訊息歷史",
    "Limit the number of messages to send in regular prompts to this number (-1 for no limit). Message memories will still be sent.": "限制常規提示中傳送的訊息數量至此數值（-1 表示無限制）。訊息記憶仍將一併傳送。",
    "Long-Term": "長期",
    "Long-Term Context %": "長期記憶上下文％",
    "Long-Term Memory Injection": "長期記憶注入",
    "Macro Preview:": "巨集預覽：",
    "Mass re-summarization. Brings up dialog to choose subsets of messages to summarize or re-summarize.": "批量重新摘要：開啟對話框以選擇訊息子集進行摘要或重新摘要。",
    "Mass select": "大量選取",
    "Memory": "記憶",
    "Memory State": "記憶狀態",
    "Memory text": "記憶內容",
    "Message History": "訊息歷史",
    "Message ID associated with the memory": "與記憶相關的訊息 ID",
    "Message Lag": "訊息延遲數",
    "Message Length Threshold": "訊息長度閾值",
    "Message Limit": "訊息上限",
    "Messages": "僅訊息",
    "Messages after the summary injection threshold above will be removed from context, leaving only the summaries.": "超過上述摘要注入閾值的訊息將從上下文中移除，僅保留摘要。",
    "Messages without a summary": "沒有摘要的訊息",
    "Misc.": "其他",
    "Nest Message in Summary Prompt": "在摘要提示中內嵌訊息",
    "New messages will be automatically summarized if they will be included in short-term memory.": "若新訊息將被納入短期記憶，將自動進行摘要。",
    "No Summary": "無摘要",
    "None": "無",
    "Notify on Switch": "切換時通知",
    "Number of Previous Messages": "先前訊息數量",
    "Number of messages to delay summarization (0 = summarize up to the most recent message, 1 = lag behind by one message, etc.)": "延遲摘要的訊息數量（0 = 摘要至最新訊息，1 = 延遲摘要 1 則訊息，以此類推）。",
    "Number of messages to wait before auto-summarizing a message (0 = summarize up to the most recent message, 1 = wait one message, etc.)": "自動摘要前等待的訊息數量（0 = 摘要至最新一則訊息，1 = 等待一則訊息，以此類推）",
    "Preserve Last User Message": "保留最後一則使用者訊息",
    "Preview current memory state (the exact text that will be injected into your context).": "預覽目前記憶狀態（包含將嵌入上下文的具體內容）。",
    "Preview current summary prompt (the exact text that will be sent to the model)": "預覽目前的摘要提示詞（將傳送給模型的確切文字）",
    "Preview the filled-in summary prompt, using the last message as an example.": "以最後一則訊息為例，預覽填充完成的摘要提示",
    "Preview the result of this macro": "預覽此巨集的結果",
    "Preview what the message history will look like": "預覽訊息歷史的顯示效果",
    "Progress Bar": "進度條",
    "Qvink Memory": "Qvink Memory（進階聊天記憶）",
    "Range": "範圍",
    "Re-Summarize selected memories": "重新摘要所選記憶",
    "Re-summarize on Edit": "編輯訊息後重新摘要",
    "Re-summarize on Swipe": "滑動生成訊息後重新摘要",
    "Re-summarize messages with existing long-term memories": "重新摘要具有現有長期記憶的訊息",
    "Re-summarize messages with existing memories that have been manually edited.": "重新摘要已手動編輯的訊息記憶",
    "Re-summarize messages with existing memories, but which are currently excluded from short-term and long-term memory": "重新摘要具有現有記憶，但目前被排除在短期和長期記憶之外的訊息",
    "Re-summarize messages with existing short-term memories": "重新摘要具有現有短期記憶的訊息",
    "Reasoning": "推理",
    "Regex": "正規表示式",
    "Regex Replace": "正規表示式取代",
    "Remember": "記住",
    "Remember (toggle inclusion of summary in long-term memory)": "記住 (切換是否將摘要納入長期記憶)",
    "Remove Messages After Threshold": "移除超過閾值的訊息",
    "Rename current profile": "重新命名此設定檔",
    "Restore current profile": "還原此設定檔",
    "Restore default macro": "還原預設巨集",
    "Restore the default prompt": "還原預設提示詞",
    "Revert Settings": "還原設定",
    "Revert all settings to default (not the default profile, just the default that comes with the extension). Your other profiles won't be affected.": "將所有設定恢復為預設值（並非恢復至「預設設定檔」，而是擴充功能隨附的原始預設值）。其他設定檔將不受影響。",
    "Reverse page sort": "反轉頁面排序",
    "Reverse the sort order of each page.": "反轉每頁的排序順序。",
    "Run the selected regex script on selected memories": "對所選記憶執行指定的正規表示式腳本",
    "STScript": "STScript（斜線指令）",
    "Same as Current": "同目前設定",
    "Save current profile": "儲存此設定檔",
    "Select all/none": "全選／取消全選",
    "Select regex scripts": "選擇正規表示式腳本",
    "Select regex scripts to run on each message. This will occur before the messages are passed to the above script.": "選擇要對每則訊息執行的正規表示式腳本。此操作將在訊息傳遞到上述腳本之前進行。",
    "Selecting message subsets applies to the entire chat history. When unchecked, it only applies to the current page.": "選取訊息子集會套用到整個聊天歷史記錄。取消勾選時，僅套用到目前頁面。",
    "Sender": "傳送者",
    "Separator between summaries when injected into context.": "注入至上下文時，摘要之間的分隔符。",
    "Set as default profile for current character": "設為目前角色的預設設定檔",
    "Short-Term": "短期",
    "Short-Term Context %": "短期記憶上下文％",
    "Short-term Memory Injection": "短期記憶注入",
    "Show a notification upon switching profiles": "切換設定檔時顯示通知",
    "Show the progress bar when auto-summarizing more than 1 message.": "在自動摘要多於 1 則訊息時顯示進度條。",
    "Skip First": "首次摘要不延遲",
    "Start Injecting After": "在此之後開始注入",
    "Start reply with...": "以⋯開始回覆",
    "Start the summarization with this prefilled text.": "使用此預填文字開始摘要。",
    "Static Memory Mode": "靜態記憶模式",
    "Stop all summarization immediately.": "立即停止所有摘要。",
    "Summaries": "僅摘要",
    "Summaries currently in short-term memory": "目前在短期記憶中的摘要",
    "Summaries marked for long-term memory, even if they are currently in short-term memory or out of context": "標記為長期記憶的摘要，即使它們目前在短期記憶中或在上下文之外",
    "Summaries not in short-term or long-term memory": "不在短期或長期記憶中的摘要",
    "Summaries on bot messages within the range above will be included": "將包含上述範圍內機器人訊息的摘要",
    "Summaries on user messages within the range above will be included": "將包含上述範圍內使用者訊息的摘要",
    "Summaries that failed during generation": "生成失敗的摘要",
    "Summaries that have been manually edited": "已手動編輯的摘要",
    "Summaries that have been manually excluded from memory": "已手動從記憶中排除的摘要",
    "Summarization": "摘要",
    "Summarization Time Delay": "摘要時間延遲",
    "Summarization failed": "摘要失敗",
    "Summarize": "摘要",
    "Summarize (AI)": "摘要（AI）",
    "Summarize Chat": "聊天摘要",
    "Summarize messages with no existing summary": "摘要尚無摘要的訊息",
    "Summary Max Token Length": "摘要允許的最大符元長度",
    "Summary Prefill": "摘要預填",
    "Summary Prompt": "摘要提示詞",
    "Summary Prompt Preview (Last Message)": "摘要提示詞預覽（最後一則訊息）",
    "Summary Separator": "摘要分隔符",
    "Swiping a message will automatically trigger a re-summarization if it has already been summarized.": "滑動訊息後若已進行摘要，將自動觸發重新摘要。",
    "System": "系統",
    "The completion preset to use for summaries. Note that choosing a different preset will require temporarily switching to that preset during summarization, discarding any unsaved changes to the current preset. Also be aware that presets are not shared between connection APIs.": "用於摘要的補全預設。請注意，選擇不同的預設集將需要在摘要期間暫時切換到該預設集，這會捨棄對目前預設集所做的任何未儲存變更。另請注意，預設集在不同的連線 API 之間不共用。",
    "The connection profile to use for summaries. Note that choosing a different profile will require temporarily switching to the profile during summarization, discarding any unsaved changes to the current profile.": "用於摘要的連線設定檔。請注意，選擇不同的設定檔將需要在摘要期間暫時切換到該設定檔，這會捨棄對目前設定檔所做的任何未儲存變更。",
    "The currently selected profile": "目前選取的設定檔",
    "The macro will be replaced by the return value of the script when run. Use {{message}} for the text of the message and {{id}} for the ID of the message.": "該巨集將被執行腳本後的回傳值所取代。使用 {{message}} 代表訊息文字，{{id}} 代表訊息 ID。",
    "The max amount of the context that long-term memory can take up (percent or number of tokens).": "長期記憶可佔用的最大上下文數量（百分比或權杖數）。",
    "The max percent of the context that long-term memory can take up.": "長期記憶可佔用上下文的最大百分比。",
    "The max percent of the context that short-term memory can take up.": "短期記憶可佔用上下文的最大百分比。",
    "The maximum amount of lookback when checking for messages to summarize (-1 to disable). For example, 10 means that when auto-summarizing, the 10 most recent valid summarization targets will be checked, and those without summaries will be summarized.": "檢查待摘要訊息時的最大回溯量（-1 為停用）。例如，設為 10 表示在自動摘要時，將檢查最近的 10 個有效摘要目標，並對沒有摘要的目標進行摘要。",
    "The maximum number of messages back that auto-summarization will apply (-1 to disable).": "自動摘要可回溯的訊息最大數量（-1 表示禁用此功能）。",
    "The maximum token length a summary is allowed to be before cutting it off. Use the {{words}} macro in the summarization prompt to get this value.": "摘要在被截斷前允許的最大符元（token）長度。可在摘要提示中使用 {{words}} 巨集以取得此數值。",
    "The message to summarize will be inside the system instruct template itself. In unchecked (default), the message will instead be added separately after the prompt. Some models benefit from this, but it is not recommended.": "系統指令模板內將直接包含需要摘要的訊息。若未啟用此選項（預設設定），訊息會在提示後分開添加。儘管某些模型可能更適合此設定，但一般不建議使用。",
    "The minimum token length a message has to be in order to get summarized.": "可被摘要的訊息最小符元長度。",
    "The number of messages to wait before summaries start to be injected.": "開始注入摘要前需等待的訊息數量。",
    "The range of messages to replace this macro, relative to the message being summarized (which is at 0). For example, setting this to (3, 10) will include from the 3rd to the 10th message back in the chat.": "相對於正在摘要的訊息（位置為 0），用以取代此巨集的訊息範圍。例如，設定為 (3, 10) 將包含從聊天記錄中倒數第 3 則到第 10 則的訊息。",
    "The result of this macro will be wrapped in your instruct template. Recommended for messages.": "此巨集的結果將被包裝在您的指令模板中。建議用於訊息。",
    "This will be the content of": "此欄位的顯示內容，對應於巨集：",
    "This will keep the most recent user message in context even if it's past the exclusion threshold": "即使超過排除閾值，此設定仍會將最近一則使用者訊息保留在上下文中",
    "Time Delay": "時間延遲",
    "Time in seconds to wait before summarizing. May be needed if you are using a external API with a rate limit.": "摘要前等待的秒數。若您使用的外部 API 有速率限制，可能需要此設定。",
    "Time in seconds to wait between summarizations. May be needed if you are using a external API with a rate limit.": "每次摘要的間隔時間（秒）。此設定適用於使用具有請求速率限制的外部 API。",
    "tk": "權杖",
    "tk)": "權杖）",
    "Toggle Chat Memory": "切換聊天記憶",
    "Toggle Memory": "啟用／關閉記憶",
    "Toggle chat filters": "切換聊天篩選器",
    "Toggle inclusion of selected summaries from all memory": "切換所選摘要在所有記憶中的啟用狀態",
    "Toggle inclusion of selected summaries in long-term memory": "切換所選摘要是否納入長期記憶",
    "Toggle summarization for memory": "切換記憶的摘要功能",
    "Toggle whether memory is enabled for this chat specifically (overrides all settings).": "切換是否為此聊天啟用記憶功能（將覆蓋所有設定）。",
    "Use Global Toggle State": "使用全域切換狀態",
    "User": "使用者",
    "User Messages": "使用者訊息",
    "User Summaries": "使用者摘要",
    "User messages with or without summaries": "包含或不含摘要的使用者訊息",
    "User messages within the range above will be included": "將包含上述範圍內的使用者訊息",
    "Uses a global on/off state for the extension shared between all chats with this enabled. If you enable this option, toggling memory on/off will also toggle memory in other chats that also have this option enabled. When disabled, toggling memory on/off only applies to the active chat.": "此功能會讓所有已啟用的聊天共用一個記憶開關。開啟後，切換記憶功能會影響所有開啟此選項的聊天；關閉時，記憶開關只會作用於目前的對話。",
    "WARNING: doesn't work great. Attempts to preserve context-shifting by including all the content that is sent in regular prompts (world info, description, personas, example messages, message history, etc). If your regular prompts are static, this can allow Context Shifting to work between summarizations, but it decreases the accuracy of summarization due to all the extra stuff in the prompt. It also can't be previewed as this injection is handled by ST, not the extension.": "警告：效果不佳。此功能嘗試透過在摘要時包含所有常規提示內容（如世界資訊、描述、角色設定、示範訊息、聊天歷史等）來保留上下文轉換。若您的常規提示為靜態內容，則可在摘要之間維持上下文轉換，但由於提示中包含大量額外資訊，將降低摘要的準確性。此外，此內容注入由 ST 處理，而非此擴充功能，因此無法進行預覽。",
    "Wait until this many messages before auto-summarizing them all in sequence (1 = summarize every message immediately, 2 = summarize when you have two ready, etc). Still summarizes one at a time.": "在訊息數量達到此設定值後，依序自動摘要（1 = 即時摘要每則訊息，2 = 等待 2 則訊息後再摘要，以此類推）。摘要將逐條執行。",
    "When auto-summarizing, don't delay the first summary right after a character message.": "自動摘要時，角色訊息後的第一則摘要不延遲。",
    "When including previous messages, also include user messages.": "包含先前訊息時，也包含使用者訊息。",
    "Whether memory is enabled by default for new chats.": "是否在新對話中預設啟用記憶。",
    "Whether to use messages and/or summaries as context for summarization. You must use {{history}} in the summary prompt.": "決定是否在摘要中使用訊息及／或過往摘要作為背景資訊。需於摘要提示詞中，使用 {{history}}。",
    "will be replaced by all long-term memories.": "將被所有長期記憶所取代。",
    "will be replaced by all short-term memories.": "將被所有短期記憶所取代。",
    "You can instead inject it into your story string manually with the {{long_term_memory}} macro": "您也可以使用 {{long_term_memory}} 巨集手動將其注入您的故事字串中",
    "You can instead inject it into your story string manually with the {{short_term_memory}} macro": "您也可以使用 {{short_term_memory}} 巨集手動將其注入您的故事字串中",
    "Restore Default": "還原為預設值"
}
